點睇「貧窮限制想像」 ?

但「破壞性創新」來自窮人/細公司

創新科技都係來自富裕國家，無錯

有冇例子係做到disruptive innovation但真係家底貧窮

洛克菲勒 窮人出身打造石油王國

假雞蛋算唔算

唔應該搵到一兩個反例就算，你應該問「破壞性創新多數係出自窮人定中產或以上人士？」

Airbnb創業家都係窮人出身 由細公司做大

同埋唔係貧窮限制想像，而係有其他原因
科技研發本身就係一樣好高風險嘅嘢，即係努力唔一定可以帶來回報。
窮人本身已經朝不保夕，所以往往唔敢take risk去做科研，寧願安安穩穩打份工餵飽咗自己先

咁點解有窮人可以向上流

「貧窮限制想像」嘅「貧窮」
同創造性破壞中 你所中講嘅「貧窮」唔係同一樣野
諗清楚你對「貧窮」嘅定義係乜

「貧窮限制想像」唔一定正確
不思進取 安於現狀 大把人都係咁
同貧窮未必有直接關係

Generally 貧窮限制想像
都唔代表所有窮人無想像力

咁總有例外

例如我話「老年人感染武漢肺炎會容易啲死」，你就話「咁點解有老年人感染咗武漢肺炎無死到？」。
你應該睇下其他條件相同嘅情況下，係咪年齡愈高嘅患者嘅死亡率就愈高，而唔係搵幾個counter examples就當解釋咗件事。

其實呢句野點解諗到咁複雜 濫用哂....其實好簡單 呢個世界金錢上有限制既人只會諗點樣好好運用已有既野 有錢既人會諗點樣享受新既野...前者好難理解後者既行動 舉個例子 前者出街襯好哂先出 後者出街見到隻錶唔襯全身即時買錶襯番岩；前者傢俬就屋企大小 「屋企唔夠大放！買細d傢俬」後者屋企大小就傢俬 「屋企唔夠大放！買另一個單位」